``` txt
file: du.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

# Introdução
Mostra o uso do disco

    du -sh /home

## Sizes of the directories in the current directory

    alias size='du -h –max-depth=1'

A cada dois segundos mostra o tamanho da pasta atual

    watch -n 2 "du -sh | awk '{print $1}'"

## medindo espaço apenas na pasta atual

    du --max-depth=1

## exibindo os 10 maiores da pasta atual

    du -s * | sort -n | tail

## Listando arquivos maiores que 3G (recusivamente - usando o find)

    find . -type f -size +3G | xargs -I% du -sh %

## exibindo de forma legível

    du -k * | sort -nr | cut -f2 | xargs -d '\n' du -sh

Explicando o comando acima:

    du -k *  ....... exibe o conteúdo em blocos de 1000 tipo kb
    sort -nr ....... ordena por número reverso
    cut -f2 ........ pega o nome desta galera
    xargs -d "\n" .. recebe a lista indicando o delimitador quebra de linha
    du -sh ......... gran finale

Usando o awk

    du | sort -r -n | awk '{split("k m g",v); s=1; while($1>1024){$1/=1024; s++} print int($1)" "v[s]"\t"$2}'

## Referências
* http://ubuntuforums.org/showthread.php?t=885344
